成日話唔停150唔洗起樓個d人係白痴無腦on9

仲話咩填晒成個維港都無位
唔好痴線啦，你計埋每日150人口增長都低過新加坡呀，你香港根本唔夠地
d人仲話到時唔夠地先填，到時就遲啦傻仔

d時事台白痴成日話咩淨係睇供應唔睇需求無意思，笑撚死，香港供應量自從曾蔭權時期每年係彭定康嘅3份1，持續左十幾年
而你香港而家人口增長每年仲低過新加坡，處於歷史低位，咁而家係供應問題定需求問題？小學生都知供應先係核心成因啦下話

根本香港係全方位唔夠地，住屋，商業，全部都唔夠
點解tesla唔黎開廠？你香港有地咩白痴
點解google唔黎香港？大佬人地外國google大到係公司入面都要揸車，你叫google黎到香港細到office得個幾千尺，傳出去都笑死人啦

林鄭屌環保團體根本就屌得啱，根本就係環保撚乜春都反，填海由宋朝就開始填喇大佬，你成個尖沙咀大角咀沙田天水圍全撚部都係填返黎，你就算停左150都要填海呀明唔明呀

150係要反對，但起唔起樓填唔填海係同150毫無關係，就算香港而家人口減少都一樣係要填海

根本無遠見嘅人先會話咩唔洗填海呀，到時有需求先算
除非你認為香港唔需要有任何進步

佢地又諗下係香港男人死上去娶老婆生仔, 而家係中共拎支槍逼你上去架.

offtopic:
我知道實有人回話咩收晒丁地收棕地先好填海，呢d白痴建議又係唔洗理
收丁地棕地嘅發展成本係遠遠高於填海(而棕地本身都有生意)，交通基建等等更難搞，大多位處西北，返工又遠，加快邊境融合，更何況，大家成日話香港逼，點解仲要收d低密度丁屋(即係俗稱村民)？ 根本只能應付短期需求，長遠係必需填海

你咁樣叫佢地點回
放下水等佢地可以鳩嗡下都好呀

村屋*

又開新post

填埋維港？

新加坡增長率係你double都係填個少少咋

唔填海唔起樓最大得益就係地產商
煲呔在位果陣就係死都唔肯起
先搞到依家樓價咁癲

呢個我多次回應，豪宅is good.
Everyone like 豪宅
我嘅心願係人人住豪宅
係得d共產主義嘅白痴先會話人人住公屋

有系統式幾件圍爐互J推post

true
More accurately speaking，係大發展商hm得益，因為趕絕晒細發展商，得大發展商投到地起到樓

你講緊d講獨post?

公屋>豪宅
如果唔係點解個個18歲都申請

你估仲有丁地比你收咩 on9
而家9成原居民都係有丁冇地起

因為窮人多過有錢人囉
傻鳩

咁慘慘不如收返佢啦

五毛肥寶貝

或者係公屋大過間170呎屍樓呢

我諗佢地係話收晒個d起左丁屋嘅地
唔知喇，不過成本肯定好高，特別係交通基建，比起填海區係複雜好多

你條撚樣買中資股俾人屌到過街老鼠咁
仲好意思出聲
諗返當時真係笑到停唔到

真理只會越辯越明
無得你地否認

呢個問題係雙向

我有我炒股
你有你做五毛
so?

差唔多冇晒地喇 前排問過地政D人
應該成個新界得番1,2期丁屋起到

之後新丁屋都係單獨1,2間用村民自己地起

鳩鐵夠複雜啦
咁咪又係起

唔好on9
收晒起左丁屋嘅地咪要用市價買番間丁屋
丁屋係村民自己比錢起架

唔停根本起唔切囉on9

下話
五毛關愛座
依排有無俾廢老打鳩你呀 ？
記住報警嗌救命呀知無

1) 你中意浪費納稅人嘅錢係你嘅事，唔關我事
2) 除左real money嘅成本，仲有社會成本，即係時間成本呢d，填海區大多好近市中心，慳返好多時間

香港人口增長而家係歷史低位，低過新加坡，點解以前起得切，點解新加坡起得切？你而家起唔切？

樓主之前已經俾我駁到無聲出。
潛一排水又出返嚟吠
Black撚左佢算數啦，駁撚到佢無聲出都係會照吠架，根本就係垃圾打手

可唔可以試範下駁到樓主無聲出

示

嘩 社會成本
南生圍=個個都去得
Golf場=有錢人先去到

要golf場唔要南生圍
社會成本golf場>南生圍

同用低密碼豪宅解決香港住屋問題一樣

根本係偽命題嚟,CUT 150同起樓起基建冇衝突,兩樣可以同時做,而且以為唔起樓就可以換取CUT 150實在太天真,政府睬你都傻,反而大家齊齊住劏房同瞓街,仲衰
CUT咗150,都要起樓,因為依家我地住喺豆腐潤咁大嘅屋,反觀外國就算無乜錢都可以住大屋(問下奶波魔,btw我有D懷念佢),起樓可以改善居住環境
林鄭根本批中咗班環團唔理小市民福祉,唔比填海,最後地產商同業主得益,而且有收地產商錢

根本呢條友就on9架啦

你條撚樣真係好撚煩，你嘅道理就好似話最低工資過高就會有好多行業會結業一樣。睇牌面好似好撚啱咁，但其實就係歪理。乜撚野叫啲地零零碎碎唔夠起樓？就以最近上水一宗拍賣為例，塊地嘅面積只係得2,160平方呎地產商都一樣去投黎起樓。嘅然二千零呎就可以起樓，咁閒置地係咪係未用盡呀？一公頃=三萬三千平方呎？

長遠黎講，填海係必須。但絕對唔係而家又或者而家主要來源一定唔可以只係填海。閒置地絕對係可以起樓，而且亦絕對未用盡，無人規限起樓一定要係一個個屋苑咁起，佢二千呎都起到樓咁舊區重建就唔係不可能。就同最低工資唔可以再高一點一樣，個規限出左黎就自然有人會去嘗試，唔通你認為香港唔填海啲發展商就會全部轉行？香港以後會得返政府起樓？

Google 地都買左，唔黎香港擺明唔關地事

幾時
唔記得
我好似無潛過，我係keep住出po

棕地：無生態價值，土地退化，無得復原，拎返發展唔會影響生態環境，而且政府有錢業權唔係問題，同時商業用地方面大可以用地積比同起多層商廈去補足，依家用唔盡地積比啲商地一定少過日後發展，所以佢講嘅問題根本唔成立。

海：有生態價值，如果填左就返唔到轉頭。環評個啲乜鳩成本其實都好高，又會影響生態。

有兩個remark:
宋朝用填海唔代表咩，哲學最忌訴諸傳統。
至於話填海近市中心，我話你就真係on9啦，依家緊係行suburbanization啦，cbd都爆人到咁樣，緊係係其他地方發展分散人口啦，而且都要加強原區就業區域自級自足（呢個涉及產業改革問題），咁先係發展嘅正當方向。

緊係唔撚記得啦 柒咗緊係唔記得架啦

人都冇得住仲掛住打GOLF

有你條撚樣係度做打手，點辯都唔撚明啦，食撚屎啦 枉你自稱哲學撚，笑撚死人

樓主呢啲撚人 個腦壞架嘛

可能做左打手姐

做哲人最緊要忠於自己嘅思想

善用起底功能

用低密度豪宅解決香港住屋問題咁都比佢諗到

樓主完全就好似啲大陸仔咁，一味拎啲地產商同政府既數據黎辯駁，完全漠視左呢啲官方數據以外既資訊，即係同而家堅信六四無死人既大陸仔同出一轍。我真係建議樓主坐低合埋眼諗吓先。

1.其實政府係無義務為發展商提供以公頃計用地。
2.公屋其實唔係一定要一條條邨咁去起。
3.即使唔填海，啲發展商都唔會停止佢地既業務架。
4.到真係無地果陣，有啲發展商係會轉行既。不過其實都係汰弱留強既現實黎架咋。

Agger
環保撚真係阻撚住曬

我唔係環保撚，但係睇到樓主成日講無地而提倡填海覺得好撚煩。
而個事實又並唔係無地，只係啲地無海境而已。

首先，填海對比起用棕地嘅成本係低好多，有興趣可以係呢個post睇#116土木膠程師留言
[無聊]香港真係有900公頃閒置政府丁地?左膠呃你咋傻仔

第二，其實上面個po都有講，棕地本身有作業，並非完全空置，收完佢地仲要揾地安置佢地，收十成實際得7成，又係成本極貴原因

第三，棕地同丁地一樣大多分散，係低密度嘅地帶插針式起樓，係會搞死成個交通，除非成區整合發展，呢到又係要錢

第四，地積比點增加
垃圾場回收場車房你想點樣增加地積比，垃圾回收大廈？

第五，棕地位置偏僻，要搞交通基建非常難，比起填海區難好多，因為填海區例如而家propose緊嘅tuen mun，東大嶼計劃等等，本身臨近海岸線，交通基建易搞好多，可以重新規劃，而大西北，點樣搞基建？又係駁返入現有嘅highway然後塞死佢？

第六，填海區近市中心，慳返好多社會嘅時間成本，我就寧願住填海區廿分鐘唔洗去到中環，好過住大西北逼十個鐘都仲係去到九龍

第7，仲玩suburbanization?而家玩緊東大嶼都會，第三個cbd，又可以增加甲級寫字樓，你棕地提唔提供到甲級寫字樓？填海區就可以，一條龍服務

第八，棕地位置處大西北，臨近邊境，等同加速邊境融合，諗下d支那人，朝早過境返工，夜晚過返支那訓覺，或者調轉，朝早係支那返工，夜晚係香港公屋訓，諗起就爽！

第九，中華白海豚死唔死關我差事
你願意用每日返工用多一個鐘，換黎d海豚唔死？
海豚？環境？

agger
支持每日用嗰150人嚟填海

我上面咪話左咩棕地個d頂多應付短期，長期必需要填海囉 填海你想快都唔得啦

短期我係提倡用郊野公園架喎sorry

無錯政府係有閒置地，不過零散呀嘛，d人話政府有好多丁地，都得架，最大個塊係南生圍，你中意咪起囉，仲有個d，根據你所講，插針式起咪玩死自己
你一千人嘅低完度住宅，突然插兩棟公屋一千人入去，玩死交通

有求既時候，供就會出現。
當而家劃死唔填，你係咪認為香港唔會再有新樓先？
我就認為政府會焗住處理交野公園同工業區。

五毛折學撚真係同港共政府同一鼻子出氣

又唔覆我

佢咪覆咗你囉
咁大篇都可以睇唔到 ？

你係樓豬？

咁佢真係覆咗你
你見唔到咩 ？

幾時覆左#35 係咪要驗眼

object petit a都唔知係乜仲夠膽叫自己做哲學撚

佢一篇野已經可以覆晒咁多個人啦
一定要係引用你段野先關你事咩
你驗下腦先我再驗眼

係咪回覆左點解用低密度豪宅解決香港住屋問題啦 quote黎睇下

Quote唔到
因為你#35都無撚問到佢點解用低密度豪宅解決
你成個回覆就係度恥笑緊
唔係反問緊
我諗樓主都係覺得你搞事多過討論先唔想理你
若果你係咁有料駁到樓主無聲出既
何不駁下佢上面段回覆
落下佢面

樓豬咁有料應該解答到我架嗎
唔敢回我算唔算冇聲出呢
真係一個好哲學性既問題

佢咁樣唔算啦
若果係無聲出佢唔會打咁大篇野出黎啦
肥絲大隻果d回覆無人回唔通又代表無聲出咩

姐係佢自己提出然後我問佢點樣做到佢提出既野就係恥笑佢

你#35個回覆有問佢問題咩

同一堆野駁完n次又隔一排扮失憶再講過
屌你老母

屌你 話停就停咩
無每日150個中國人落黎香港既話 我地社福界食乜撚呀

每日百五支那人，樓價真係無得搞？

駁過你好撚多次啦屌你老母

源頭減廢都唔識，樓主小學未畢業
起樓比每日果150人住有助解決問題咩

你既道理指哩啲？

例子都講錯啦 google本身係已購入地皮 本身買左地 仲講係關土地問題？

要人口增長率咁高做乜春

OK我用錯例子
但你get到個道理就得啦
成日問香港點解無elon musk
大佬呀，你放架tesla都無位啦
人地silicon valley大到盪失路呀，有無諗過朝住呢個方向發展呀

邊個comment，個時好似追追下po停左無繼續睇

你識q咩

家陣d難民後代諗緊點搶哂原居民d地 即係鬥地主呀

班難民望都唔望下自己住緊個度，咪又係填出黎

咁我無反對過呢樣野喎
你短期填海搞唔成，就要諗下d而家有嘅地架啦，eg.棕地，丁地，郊野公園，golf場etc
我一向都唔反對架，不過如果你話短期黎講發展邊塊先，我會話搞郊野公園囉，不過呢個並非本po重點

個個係第二個topic黎，廢事offtopic太多
唔知點解呢個po大部份都唔關150事

大部份comment

成個po都無人針對住150黎講
事實就係你低增長過新加坡都搞唔掂d樓
事實就係你而家人口增長低過港英年代，你都搞唔掂d樓

根本香港就唔需要咁多人
已發展城市要咁高人口增長唔通真係玩人體練成咩
依家周街都係人 根本想一個人靜落黎都做唔到

經濟發展 ? 只有窮人思想先會咁諗
你望下最快樂個堆國家有幾多係盲目追求發展

仲有人地SG就吸引人才
香港呢 ? 得班唔做野/做唔到野既垃圾

唔洗quote我支唔支持起樓
因為5毛永遠都答唔到要低質人口黎做咩

利申 停150同起樓係應該同時做

又一隻五毛撐支撚開post

下我不嬲反對150架喎
有無睇文架，我只係話150同解決樓價係無關

下我不嬲支持起樓架喎
有無睇文架，我只係話起樓同停150無衝突

高質

咁無衝突咪啱囉
大家意見相同
ok

me?
好笑，我不嬲反150

150 個裡面好多都係d 垃圾廢老港男娶既老婆同仔女，再加d 老婆黎香港之後同廢老離婚申請大陸奸夫同子女黎香港

食屎啦垃圾廢老港男，揾唔到女就死埋一邊

咁你覺唔覺得停150好似簡單過起樓
起樓都要等返357年又話要填要收地
依家強勢政府出面有邊個夠膽投反對票
所以幫me係出面開返幾個post呼籲停150先
我打埋依埸lol入黎幫你手

係呀，真係好難搞d廢老成日叫雞叫沉船

nonono
不同意，正如我所講，停左150都要起樓
150係要反，不過樓繼續要起，填海係更長遠嘅考慮

我無話要停起樓 你誤會左我既意思
之不過係叫你幫手係出面開返幾個支持停150既post

支那狗又係度洗腦

你係咪戇鳩架？
舊啟德只係用咗少少起了2條邨
大大塊地無用到！

安達邨係開山起樓

依家仲有土地流失的隱憂
好多地方不停發現腳下泥土流失
補坑搞鑊甘

若然有一日話你知：
除咗起樓的鋼根仲係度
周圍泥土無晒
問你拆好，唔拆好？

開山起樓長遠穩陣過填海

將軍澳個 單車公園洗鬼咁大？
紅圈地方可以諗起樓

你知唔知美國起屋攞permit 有幾難

我係睇返你之前啲偽命題黎講遮，而家個現實係啲發展商食慣大茶飯(海景豪宅新發展區等等)，而唔肯去做利潤較少既嘢(舊區重建及工廈重建)。而夾埋政府唱起填海，但係就好似我之前講咁，政府其實係無義務為發展商既生意去填海，而且香港係仍然有好多地未起樓。我反對填海並唔係因為環保，只係因為政府同發展商一直講緊大話話無地到要填海。

又係你提出社會成本先既

南生圍：香港人、遊客都去到
Golf場：部份有錢人先入到

社會成本：
golf場>南生圍

但係你就話要golf場唔要南生圍

同用低密度豪宅解決香港住屋問題一樣

你講填海技術？
呢部份交返畀engineer諗啦，唔係用咁多錢請佢返黎做乜
況且填海技術一早已經好成熟
我唔認為填海嘅技術concern係一個問題
荷蘭個d，真係成個維港咁大咁填

至於泥土流失，香港有試過咩
好似無乜見

成日問香港點解無elon musk
大佬呀，你放架tesla都無位啦
人地silicon valley大到盪失路呀，

起樓你點都要起嫁啦，依家問題係停左150可唔可以令供應升得快過需求而令樓價跌，你叫哲學撚但諗野都無撚腦，答非所答

有足夠土地is a necessary condition but not a sufficient condition of having a car-maunfacturing firm.

Bb唔好貢

The current land value and salary are impossible for any manufacturing firm to startup at HK.

another false cause

棕地呢？政府唔敢屌商鄕黑嘛

wtf u talking about
That's why we need more land.

It won’t matters because the land value won’t be any lower than the current one, and it will be very likely to be higher than the current land values.

This is how you bring them in

這項消息顯示，在美國總統川普（Donald Trump）承諾降低企業稅負，並且在去年12月由國會順利通過降稅法案後，蘋果終於動起來，開始把存放海外多年的數兆現金搬回美國，繼最大合作夥伴鴻海（2317）之後加碼美國。

Land value and salary also play a huge part.

Elon Musk?

佢咪係喺細過地產港同雛妓園單位嘅劏房office搞Zip2 PayPal起家囉

Unlike 樓豬 , most American hate living in a tight-ass area I guess Chi-Na DNA is really hard to get rid of.

nonono.
As I have mentioned, having enough land is a necessary but not sufficient condition to having a car-manudacturing firm.
Of course, you need much more conditions for that to really happen.
But you can't deny the fact that you need lands for a car-manufacturing firm.

And you are the one who want to get rid of 丁地丁屋,which are low-density living areas.
And you guys are those who want to 插針式起樓, but at the same time, you are complaining about high-density.

Laugh die me ar diu nei lo mo haha !!

If it’s not sufficient enough to bring them in, then why would you make that as your argument.

I won’t deny the fact that we need lower land value
in order to have a more health and sustainable society.

If we keep using the land to 起樓, the manufacturing company still won’t have the land they need to startup.

Suddenly becomes a chi len sin English post

Is that the logic behind using low-density housing 解決香港住屋問題

講增長率把撚咩屌你老母

如果香港得100個人，第一年加150人係增長150%，高過哂全世界
增長率咁高，係咪應該停止俾人入境？

有2千萬人口嗰陣，增長率實低，反而要增加人口入境？

講撚埋啲小學雞白鳩痴邏輯妖惑眾
屌你老母臭閪

有9百幾公傾官地係政府既，不過劃做起丁屋
政府可以撥番做起公屋或私人樓，唔洗賠錢

咁慘慘要自己比錢起屋
不如收返個丁權佢啦

有道理

一年最少17宗 路陷
你唔睇新聞就算9數啦！

香港工程師學會土木分部副主席梁偉豪表示，根據過去經驗，本港出現類似路陷事件的主要原因是附近水管老化出現裂縫，令地下沙土湧入水管。

水管老化喎
同填海好似無直接關係

That's what I said we need landssssssssss.
We need land for housing.
We need land for business purpose.
We need land for golf.
We need land for sports.
We need land for better housing, lower density housing.

And land is the necessary condition.

Of course, you may argue that we need land of lower land value. That's indeed a another topic.

If we don't even have land, how can have land with low land value.

My message is obvious. We need land for everything.

Well....I can't see your logic of 插針式起樓and收丁地起樓, while not having tight ass area, as well

開山起樓開到無得再開時
只會接受由大埔至馬鞍山果個內海填海
呢度有3個維港咁大
夠你起15至20條邨

維港唔搞得
航運要道

所以叫你試下工作日放工時間坐下天星小輪
感受下航運要道幾咁繁忙
幾分鐘時間都要左避右避才可以航行
再填海遲早搞到撞船

你仲未答我舊啟德點解唔用？

I am not talking about how much population we need.
I am talking about, given the population growth in Hong Kong, we can definitely handle the problem well, as long as we have the correct land supplying policy.

Who needs golfing when everyone is too busy working plus golfing membership is so damn expensive.

We need less population not more land. There is a capacity for a city, and Hong Kong is hitting that limit.

Lower demand not increase supply

Of course you can’t see cuz it was me that make those claim

That's our divergence.

You want everthing in HK to maintian its past state.

But I want HK to improve. I want everthing to improve.
If you don't want additional gold club, you can build a football pitch. You can build a basketball court. A stadium. A 甲級寫字樓,which can attract more foreign investments. A commercial building that IT guys no longer need to do everything in科學園and數碼港,whatever. All these need landssssss.

You want everything unchanged. But I want "change". I wanna see everyone having a larger housing area, better office environment, more sports facilities.

Even if the population declines, you still need landssss to do all these.

高鐵成本仲高啦
唔好on9啦
政治野只係長官意志
佢親地產商就係咁
有咩好分析

More people and 起樓 is the past and 小農DNA.

The world trend of developed country is less population. You can’t have better and larger housing when you keep pouring in people without limit.

So, I assume you're saying that Netherland 係小農DNA?for the land they reclaiming seems to be larger than 維港

The world trend, unfortunatly, is that most developed countries, including those Nordic Countries, are having higher population growth than HK.

Anyway, let me restate this again. I take no stance in our population policy in thus post. I express no argument on that. What I am illustrating is, we have the ability handle the housing problem well, despite the 150 problem. Even if we stop 150, we still need more land and more buidlings. Whether or not to stop 150 is not my concern in this post. You guys assumed that I support the 150 policy and a growing population, which are WRONG, as I didn't express anything on this topic.

Higher ( Muslim ) population growth. Is that what you want?

你logic都on99，cut左150，減少班新移民，你夠膽講唔會舒緩到土地問題？cut 150有兩個影響

1. 香港人可以快d上到公屋
2. 香港"居民"到住屋需求減少

呢兩樣都可以令樓價跌或者升得無咁快，令香港人買到樓或者有土騰空到出黎。Given 香港已經無地，你仲話其實有無150都無所謂。其實cut左的確可以舒緩到土地問題，你完全無視左呢個effect。

而且你要改變一個地方經濟就要一步一步行出黎，你唔會揾到一個policy可以完美解決到土地問題，你只可以逐步去舒緩繼而改變個趨勢。你下下都話只可以舒緩姐係無用，停滯不前唔想改變果個係你多d。

屌，講唔贏又搵人開新post，重新講一次

支持填曬成個維港

Stop misinterpreting.

I have expressed my stance clearly.

Alleviate?
To what extent?

I have already mentioned, that our current private housing supply per year is only one-third(33%) of that of the Chris Pattern's time. . And it has persisted for over 10 years.

So to what to extent, do you think that it will impose a significant effect if we stop 150 from today, without increasing our land supply?
The answer is obvious. The housing price will still go up.

You guys always ignore the fact, which I repeat again and again, that 單程證started in the 1980s. And if 單程證is really a problem to housing price, why the Fuck would the price in 2003 be so low? Not to mention that the population growth rate is higher at that time.
The fact is obvious. If we have enough supply, like what Chris Pattern had done or like the crazy八萬五of 董建華, we can Fuck housing price easily.

Not even to mention that, a significant amount of 150 is due to廢老叫雞沉船, which you can't really stop, even if you change the單程證制度.

So, again, to what extent, do you think that stopping 150單程證, will impose a greater effect than increasing our land supply to a reasonable amount?

I believe stopping 單程證will, indeed, impose an effect, but is a negligible one.

停滯不前？
Fuck off. Do you guys ever consider the shortage of 甲級寫字樓？Do you guys ever think of having a larger housing area?
No!! You guys just wanna 插針式起樓and everyone live in 公屋, without even considering any urban planning factors like infrastructure and traffic analysis.

Get the Fuck off.

And again, many people have ignored that I am also one of those who oppose 150

The purpose of this post, as aforementioned, is to illustrate that our housing problem can be handled, even with 150單程證

閱讀理解 0 mark?

misinterpreting you? Again you aren’t giving the full context. Yes, higher population growth of garbage groups of people. EG: Mexican in USA, Muslim in EU. Lower population growth is the result of higher and better education.

Let just the demand drop.

你係咪計漏左宜家仲未上到車果班年輕人呀

焦土撚: 起樓又係俾新移民，我地寧願一齊冇樓住，攬住一齊死

填完海啲地都唔係比香港人㗎啦
港燦都係去大灣區住把啦

同意

又新加坡？奶波魔分身？ 既然覺得香港可以行新加坡嗰套咪同政府保皇黨講囉，過到立法會咪日日300新移民，填海填郊區起曬公屋囉，喺度日日開post自high有乜用？